<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Speeches on 42th openheart</title>
    <link>https://www.openheart.icu/speech/</link>
    <description>Recent content in Speeches on 42th openheart</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>ALL RIGHTS RESERVED KRIS NIE</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 11 May 2022 19:45:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.openheart.icu/speech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Interesting2022</title>
      <link>https://www.openheart.icu/speech/interesting2022/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 19:45:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.openheart.icu/speech/interesting2022/</guid>
      <description>微软 TTS（2021版） 微软最新的机器语音库，逼真地吓人。
Btop++ Linux 程序，在命令行实时显示系统的各种负载情况，是top命令的强化版。
无法下载此图片 这是一个演示，如何生成一张可以正常显示、但永远无法下载完成的图片，原理是服务器不结束连接，不断发送数据。
md-block 一个 Web Component 组件，可以在 HTML 网页里面加载 Markdown 文档。
2021年最佳科学照片 违反直觉的事实 本文列出数学、计算机科学、物理学等学科的一些违反直觉的事实，比如存在表面积无限、但是体积有限的物体。
“签名”电路板 国外一家可穿戴硬件公司，知道竞争对手会拆开他们的设备查看，所以特别在电路板上加了“签名”。
打开设备，电路板的覆盖片上印着一行字：“别想拷贝我们，我们会赢。”
电路板背面的每个焊点下面，则印着所有开发团队成员的姓名缩写。
消失的男孩 上面的网址有一个1906年的欧洲小玩具。页面顶部有一个绿色滑块，可以调节指针的指向。
当指针指向 A 点时，下面的圆盘有13个小男孩。当指针指向 B 点时，内圈的圆盘滚动，只剩下12个小男孩。为什么消失了一个男孩？
你的估计需要乘以 π 有一种说法，你的预估乘以 π，就会得到真实的估计。
这种说法有一定的道理，我可以用数学证明给大家看。
一切顺利的情况下，从 A 点到 B 点的路线是一条直线。没有遇到困难时，就是两点之间直线最短。
但是现实中，很多事情都是不顺利的。你会遇到各种各样的困难，你会迷失方向，路线不可能是直线，而是曲线。
平均来说，实际的路线长度往往是理想路线的 π 倍。这意味着，你预估一件事的难度是1，实际难度可能是3；你预估需要一个月完成的项目，实际需要的时间可能是三个月。
绿宝石外墙 国际奢侈品牌宝格丽，在上海新开张的专卖店有一个绿色外墙，看上去很华丽，像是镶嵌了绿宝石。实际上，它的材料是回收的啤酒瓶，经过加工变成特殊的绿色玻璃，增加反射面，会产生耀目的光芒，有宝石般的视觉效果。
镜子阵列 一位美国程序员将许多六边形的小镜子，放在 3D 打印出来的一个底盘上，用来求婚。每块镜子的反射角度都经过精心计算，放在一起就会反射出一行字“Marry me?”（嫁给我好吗？）。
他把 3D 打印的 STL 文件放在 GitHub 仓库里面，如果你有 3D 打印机，可以下载打印。
韩国为什么这么卷？ 韩国人均 GDP 超过3万美元，是一个中等富裕的国家。但是，人口出生率超低，年轻人的教育和就业竞争激烈、老年人贫穷现象严重，为什么会变成这样？
上图是韩国的人口分布图，全国一半人口聚集在首尔都市圈，韩国的许多问题都与此有关。
我被载入校史，因为差点炸了课堂 作者大学时进行化学实验，不小心出了一次爆炸事故，幸好危险物的量比较少，没有造成严重后果，此后就成了实验室的反面教材。
2021年中国十大丑陋建筑评选结果 建筑畅言网每年评选当年的中国十大丑陋建筑，这是今年的结果。上图是广州的阿里巴巴华南运营中心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I am a freshman</title>
      <link>https://www.openheart.icu/speech/i-am-a-freshman/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 16:39:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.openheart.icu/speech/i-am-a-freshman/</guid>
      <description>Step out of my comfort zone  Sentence We have a new team member onboard from 1st Dec 2020.
Please join me in welcoming Kris to Infor and give them your great support in every way possible!
Welcome to the team!
Thank you. It is my honor to be able to join our team.
Don&amp;rsquo;t spin your wheels! 这里的spin your wheels(cambridge.org) 可以理解为&amp;quot;to waste time doing things that achieve nothing&amp;quot;
You&amp;rsquo;re in good company.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gardener</title>
      <link>https://www.openheart.icu/speech/gardener/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 19:45:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.openheart.icu/speech/gardener/</guid>
      <description>Gardenia 栀子花缺水会叶子卷曲，此时不要频繁浇水，要浸盆，一次性浇透。叶子要经常性喷水。
Reference:
 栀子花 How to grow gardenia   Narcissi Reference:
 水仙 Eight white narcissi to grow   Solanum tuberosum 将发芽后的土豆切块，嫩芽朝上，埋入土中。
上海疫情期间，中国发芽土豆，两个月张了大概一扎。当然纯粹是为了开花。
当你将你的植物花卉移栽，或者是用枝条扦插的时候，想要让它们更快生根，那么可以用400-500毫克/千克的阿司匹林溶液浸泡裸根的花木根系1-2小时，取出后晾晒8-10分钟，立即栽植，可提高成活率。 在花苗和树桩盆景移栽时，用30-50毫克/千克的阿司匹林溶液浇灌根系，成活率可在95%以上。
Reference:
 阳芋 Potato How to grow potatoes   Chaenomeles cathayensis 毛叶木瓜，木瓜海棠属。
木瓜海棠 绿宝石 是一种蔷薇科木瓜属植物，主要用途是园林绿化，产于上海植物园。观测地点是上海植物园。
 True quince is Cydonia oblonga and is a spreading tree with large pear shaped fruit. Japanese quince is Chaenomeles japonica and is a different species of plant entirely.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interesting2021</title>
      <link>https://www.openheart.icu/speech/interesting2021/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 19:45:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.openheart.icu/speech/interesting2021/</guid>
      <description>List of computer science conferences CS Conferences
Textures.js 一个 JS 纹理库，基于 D3.js
elevator.js Finally, a &amp;ldquo;back to top&amp;rdquo; button that behaves like a real elevator, by adding elevator music to quietly soothe the awkwardness that can ensue when being smoothly scrolled to the top of the screen.
This is very serious stuff, here&amp;rsquo;s a demo!
一个使得“回到顶部”的网页滚动，具有电梯效果的 JS 库。
Mowned 一个手机数据库
JavaScript 生成艺术图形教程 介绍 如何使用JavaScript 生成8种艺术图形。
使用 Raspberry Pi 学习操作系统开发 这是一个免费英文教程，教大家怎么用树莓派，一步步开发一个简单的操作系统内核，每一步都有实例代码</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Speech</title>
      <link>https://www.openheart.icu/speech/speech/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 19:45:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.openheart.icu/speech/speech/</guid>
      <description>1  唯一不适应远程工作的是中层管理人员。
基层员工对于在家工作感到很高兴，只要把活做好就可以了。高层管理人员只需要对销售和产量数字负责。中层管理人员的不适应在于，他们的职责是直接监控基层员工，最常用的判断方法是通过是否坐在座位上等迹象，来判断工作量和工作是否勤奋。
 &amp;ndash; Hacker news 读者
2  我有一种反英雄主义的精神。以前看电视时，我就对皇帝和将军不感兴趣，觉得他们已经有荣耀和风光了。
我更关心皇帝和将军手下的那些小兵，有时战斗刚开始，他们就被杀死了。他们脑海里想的是什么？会有人记得他们，为他们哭泣吗？
 &amp;ndash; 黄西自传《黄瓜的黄，西瓜的西》
3  时钟和镜子改变了人类社会。
时钟创造了一种焦虑文化。
镜子创造了一种自恋文化。
 &amp;ndash; David Perell
4  100年前的中国，四千个人里面才有一个中学生，其他都是文盲。
 &amp;ndash; 李敖
5  看到抽象的东西，应该尽量使它变得具体；看到具体的东西，应该尽量使它变得抽象。
 &amp;ndash; 李敖
6  如果你花钱买，你就是客户，如果你免费获得，你就是产品。
 &amp;ndash; 《创业公司尝试搜索引擎的订阅模式》
7  40年前算法很重要，大部分程序员都需要懂，因为硬件差，必须靠算法保证性能。
但是今天只剩下不到1%的程序员直接跟算法打交道，其他人都使用现成的软件包，或从大公司购买算法，算法已成为一种商品，普通程序员不再需要自己生产了，也不需要有很深入的了解。
 &amp;ndash; 《算法现在是商品》
8  本站100%无 JavaScript。
 &amp;ndash; swiftbysundell.com
9  我希望 JavaScript 程序员、Java 程序员、PHP 程序员、Perl 程序员、Python 程序员、C 程序员、C ++ 程序员、以及其他重要语言的程序员，大家聚在一起开个会，一劳永逸地提出一个大家都遵守的解决方案，我们应该如何处理时间和日期。我厌倦了每个语言都有自己一套处理时间和日期的方法。
 &amp;ndash; 《JavaScript 语言准备提出新的时间和日期 API》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Music</title>
      <link>https://www.openheart.icu/speech/music/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 23:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.openheart.icu/speech/music/</guid>
      <description>Music  La Mia Vita - Ferrari Roma - Official Video  Archive.org Serendipity “互联网档案馆”收集了很多早期的黑胶唱片音乐作品，都已经过了版权保护期。这个网站可以收听这些音乐，按一下按钮，就会随机播放一段音乐。
20 CDs curated by Steve Jobs &amp;amp; the iPod team Below you will find the list of those 20 CDs which was carefully selected by Steve Jobs and the original iPod team (lead by Stan Ng). Enjoy!
 Classic Yo-Yo by Yo-Yo Ma Mozart:Symphonies Nos.35-41 by Karl Böhm Goldberg Variations by Glenn Gould Bridge Over Troubled Water by Simon &amp;amp; Garfunkel Bookends by Simon &amp;amp; Garfunkel The Bootleg Series, Vol.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
